\begin{task}{15.5}
  Доказать, что если к упорядоченной линейно независимой системе векторов
  $a_1$, $a_2$, $\ldots$, $a_k$ приписать впереди ещё один вектор $b$, то не
  более чем один вектор полученной системы будет линейно выражаться через
  предыдущие.
\end{task}

\begin{solution}
  Если система векторов $a_1$, $\ldots$, $a_k$ линейно независима, то никакой
  из векторов $a_i$ линейно не выражается через остальные, и тем более линейно
  не выражается через предыдущие $a_1$, $\ldots$, $a_{i-1}$. То есть линейно
  выражаться через предыдущие может только один вектор $b$.
\end{solution}
